TBS 電視臺動畫部門製作人餘卿誘拐未成年少女被警方逮捕

餘卿是出身自武漢，6 歲的時候就到了日本，所以是生在中國成長在日本，在 Anime Japan 2018 時，B 站的直播節目還邀請到餘卿聊動畫製作人到底是做什麼的，不過從現有能查詢到的資料來看餘卿沒有擔任過真正的製作人（Producer）而是在《少女編號》、《酒鬼妹子》等 TBS 動畫中擔任助理製作人（Assistant Producer），但因為餘卿是一位在日本成長工作又出身自中國的製作人，所以 TBS 新聞節目介紹中國動畫發展時也讓餘卿作為嘉賓。根據今天日本媒體的報道，現年 30 歲的餘卿從 8 月中旬到 9 月 2 日期間，在知道對方未成年的情況下將一位在靜岡縣中部居住的十幾歲未成年少女誘拐到了自己的家中。9 月 2 日警方發現餘卿與未成年少女出現在北海道札幌，警方當場以現行犯逮捕餘卿。目前警方沒有發表這起案件的細節，TBS 方面也已經播報新聞，並且表示對自己員工被逮捕一時深表遺憾，想女孩家屬以及相關人士致歉，在調查清楚事實後會嚴正處理。

嬴國蘿莉控

似係叫援交畀人捉

假如係漫畫 就變成中年大叔拯救少女既浪漫故事